<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Java on Hugo Profile</title>
    <link>//localhost:62515/tags/java/</link>
    <description>Recent content in Java on Hugo Profile</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="//localhost:62515/tags/java/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Bảo Mật API: Giới Thiệu Spring Security và JWT cho Backend</title>
      <link>//localhost:62515/blog/baiblog10/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/baiblog10/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chúng ta đã xây dựng một CRUD API hoạt động tốt, nhưng nó vẫn còn một lỗ hổng lớn: &lt;strong&gt;bất kỳ ai cũng có thể truy cập và thay đổi dữ liệu mà không cần xác thực&lt;/strong&gt;. Trong thế giới thực, đây là điều không thể chấp nhận. Bài viết này sẽ giới thiệu cách bảo vệ các endpoint của bạn bằng &lt;strong&gt;Spring Security&lt;/strong&gt; kết hợp với &lt;strong&gt;JSON Web Tokens (JWT)&lt;/strong&gt;, một trong những phương pháp phổ biến và hiệu quả nhất hiện nay. 🔐&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Khám Phá Cốt Lõi Của Java – Sức Mạnh Của Lập Trình Hướng Đối Tượng (OOP)</title>
      <link>//localhost:62515/blog/kham_pha_cot_loi_java/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/kham_pha_cot_loi_java/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Trong bài trước, chúng ta đã tìm hiểu lý do Java trở thành một nền tảng lập trình quan trọng. Hôm nay, chúng ta sẽ đào sâu vào triết lý đã làm nên sức mạnh của Java: &lt;strong&gt;Lập trình Hướng đối tượng (Object-Oriented Programming - OOP)&lt;/strong&gt;. Đây không chỉ là một tập hợp các quy tắc, mà là một phương pháp tư duy giúp xây dựng các hệ thống phức tạp một cách có tổ chức và dễ bảo trì.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Thực Hành: Xây Dựng CRUD API Đầu Tiên với Spring Boot và JPA</title>
      <link>//localhost:62515/blog/baiblog8/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/baiblog8/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sau khi đã tìm hiểu về các khái niệm lý thuyết, đã đến lúc chúng ta bắt tay vào thực hành. Trong bài này, chúng ta sẽ xây dựng một ứng dụng web cơ bản nhất nhưng cũng quan trọng nhất: một &lt;strong&gt;RESTful API&lt;/strong&gt; hỗ trợ các thao tác &lt;strong&gt;CRUD (Create, Read, Update, Delete)&lt;/strong&gt;. Chúng ta sẽ sử dụng Spring Boot và Spring Data JPA để quản lý một danh sách sản phẩm đơn giản. 🛠️&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Tương Lai Của Java và JavaScript: Những Xu Hướng Bạn Không Thể Bỏ Lỡ</title>
      <link>//localhost:62515/blog/baiblog7/</link>
      <pubDate>Mon, 13 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/baiblog7/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Thế giới công nghệ không bao giờ ngừng vận động. Java và JavaScript, dù đã có vị thế vững chắc, vẫn liên tục phát triển để đáp ứng những thách thức mới. Là một lập trình viên, việc nắm bắt các xu hướng tương lai không chỉ giúp bạn cập nhật kỹ năng mà còn mở ra những cơ hội nghề nghiệp mới. Hãy cùng điểm qua những hướng đi nổi bật nhất trong hệ sinh thái của hai ngôn ngữ này.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Java vs. JavaScript: Cuộc Đối Đầu Giữa Backend và Frontend</title>
      <link>//localhost:62515/blog/be_fe/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Oct 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/be_fe/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Sau khi đã làm quen với cả Java và JavaScript, nhiều người mới bắt đầu sẽ đứng trước một ngã rẽ quan trọng: nên tập trung vào con đường nào? Backend với sự ổn định của Java hay Frontend với sự năng động của JavaScript? Bài viết này sẽ đặt hai gã khổng lồ này lên bàn cân để giúp bạn đưa ra lựa chọn phù hợp nhất với định hướng sự nghiệp của mình.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>Giải Mã JVM – Cỗ Máy Ảo Đằng Sau Sức Mạnh Đa Nền Tảng Của Java</title>
      <link>//localhost:62515/blog/giai_ma_jvm/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>//localhost:62515/blog/giai_ma_jvm/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Chúng ta thường nghe về triết lý nổi tiếng của Java: &lt;strong&gt;“Write Once, Run Anywhere” (Viết một lần, chạy khắp nơi)&lt;/strong&gt;. Nhưng điều gì đã biến khẩu hiệu này thành hiện thực? Câu trả lời nằm ở một thành phần cốt lõi có tên là &lt;strong&gt;Máy ảo Java (Java Virtual Machine - JVM)&lt;/strong&gt;. Bài viết này sẽ giải mã cơ chế hoạt động và vai trò không thể thiếu của JVM trong hệ sinh thái Java.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
